**何洁**（），[彝族](../Page/彝族.md "wikilink")，本族名字為**德木阿果**，籍贯中国[贵州](../Page/贵州.md "wikilink")[贵阳](../Page/贵阳.md "wikilink")。畢業於[四川音乐学院通俗音樂學院](../Page/四川音乐学院.md "wikilink")。2005年参加中国湖南卫视“[超级女声](../Page/超级女声.md "wikilink")”，作为成都分唱区第三名晋级年度总决选，在2005年8月19日在“5进3”的比赛中被淘汰，成为年度总决选第四名。现为自由艺人，签约台湾[艾回音乐股份有限公司](../Page/艾回.md "wikilink")，首张个人专辑《发光体》于2006年8月发行。第二张专辑《明明不是Angel》已于2007年11月发行。首部电视剧《美丽分贝》又名《超级女生》于2006年播出。2008年6月12日做为北京[奥运火炬手贵阳站第](../Page/奥运火炬手.md "wikilink")204棒参加奥运圣火传递。2009年6月向经纪公司天娱单方面提出解约，于8月正式离开天娱。2011年8月15日，何洁穿着一袭纯白拖地婚纱亮相签约[华谊兄弟的发布会现场](../Page/华谊兄弟.md "wikilink")，宣布正式“嫁入”新东家，华谊兄弟总裁[王中磊代表公司为何洁戴上了一枚](../Page/王中磊.md "wikilink")“价值六位数”的钻戒并册封为“内地情歌手”。

## 主要经历

  - 1999年获贵州“99明星挑战赛”第一名并代表贵州参加北京《欢乐总动员》模仿秀单元；
  - 2004年参加“靓丽多”选拔赛进入全国8强；
  - 2005年，首届校园歌手英文歌大赛“一等奖”；
  - 2005年，获得贵州卫视《多彩贵州歌唱大赛》流行唱法组总决赛10强（由于与超女时间冲突主动退赛）；
  - 2005年，获得湖南卫视《[2005年超级女声](../Page/2005年超级女声.md "wikilink")》成都赛区季军、全国总决赛殿军；
  - 2005年，签约[天娱传媒](../Page/天娱传媒.md "wikilink")；
  - 2006年3月，签约台湾[艾回唱片公司](../Page/艾回唱片.md "wikilink")\[1\]；
  - 2006年8月18日，个人首张大碟《发光体》登陆歌坛；
  - 2006年10月，个人写真书《发光计划》面市。（接力出版社）
  - 2006年10月26日，何洁新专辑首唱会——“发光体SHOW歌会”在上海音乐学院贺绿汀音乐厅隆重举行；
  - 2007年11月20日，何洁推出第二张全新个人专辑《明明不是Angel》；
  - 2008年3月26日，何洁出席[勁歌金曲並演唱新歌](../Page/勁歌金曲.md "wikilink")「十分愛」；
  - 2008年3月30日，何洁出席[TVB8音乐节目](../Page/TVB8.md "wikilink")[火爆音乐空间](../Page/火爆音乐空间.md "wikilink")；
  - 2008年4月26日，在北京举行个人音乐会；
  - 2008年6月12日，在贵阳参与[2008年北京奥运](../Page/2008年北京奥运.md "wikilink")[贵阳站](../Page/贵阳.md "wikilink")[火炬传递](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會火炬接力.md "wikilink")\[2\]；
  - 2009年8月7日，与[天娱传媒正式解约](../Page/天娱传媒.md "wikilink")；
  - 2009年9月，加盟[北京奇异夸克文化发展有限公司](../Page/北京奇异夸克文化发展有限公司.md "wikilink")「2009年—2011年合作停止」；
  - 2010年10月，第三张专辑《想要回到何洁》发布会上现场签约[A8音乐](../Page/A8音乐.md "wikilink")「2010年——2011年」；
  - 2011年8月，在北京举办盛大发布会并宣布正式加盟[华谊兄弟音乐有限公司](../Page/华谊兄弟.md "wikilink")\[3\]；
  - 2012年，发行新专辑《敢爱》；
  - 2013年8月，与内地男演员[赫子铭订婚](../Page/赫子铭.md "wikilink")，9月12日举办婚礼\[4\]\[5\]；
  - 2014年7月5日，生下重6斤3的儿子，两母子平安\[6\]。同年12月27日在北京万事达汇源空间举办出道以来第一场个人大型售票演唱会，“ooh
    Dear 2014何洁NOW北京演唱会”\[7\]；
  - 2015年，受邀参加东方卫视全明星舞蹈真人秀《[与星共舞](../Page/与星共舞中国版.md "wikilink")》和浙江卫视《[一路上有你](../Page/一路上有你_\(電視節目\).md "wikilink")》两档综艺节目，并于3月8日获得“与星共舞”年度冠军舞王。
  - 2016年12月，宣佈與赫子銘離婚。
  - 2017年3月,發行新單曲《给陌生女孩的歌》。
  - 2018年2月,發行新單曲《破冰》。

## 音乐作品

### 专辑和EP

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>专辑数量</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑名称</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑类型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>发行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>发行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>专辑曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第一张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/牵手_(2005年精选集).md" title="wikilink">牵手</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2005超女比赛精选集</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天娱传媒.md" title="wikilink">天娱传媒</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2005-09-29</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD1</strong></p>
<ol>
<li>牵手</li>
<li>谁与争锋(live版)</li>
<li>Sunny Day</li>
<li>颜色</li>
<li>也许明天</li>
<li>Every Time</li>
<li>只爱高跟鞋</li>
<li>美丽苯女人</li>
<li>故乡的云(live版)</li>
<li>寂寞保龄球</li>
</ol>
<p><strong>CD2</strong></p>
<ol>
<li>跟我一起疯(live版)</li>
<li>我要飞(live版)</li>
<li>龙船调+康定情歌+天仙配(live版)</li>
<li>High High High(Demo)</li>
<li>Julia+青苹果乐园(live版)</li>
<li>遗失的美好</li>
<li>彩云追月(五强合唱)(Demo)</li>
<li>大长今(五强合唱)(live版)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>第二张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/发光体.md" title="wikilink">发光体</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/艾回唱片.md" title="wikilink">艾回唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2006-08-18</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>请别再爱我</li>
<li>希望</li>
<li>来自不同星球</li>
<li>迷恋</li>
<li>发光体</li>
<li>不该他</li>
<li>举起手</li>
<li>远方</li>
<li>爱你与你无关</li>
<li>睡在你怀中</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第三张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/明明不是ANGEL.md" title="wikilink">明明不是ANGEL</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/天娱传媒.md" title="wikilink">天娱传媒</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007-11-20</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>明明不是Angel</li>
<li>十分爱</li>
<li>夏雪</li>
<li>Boys(摇滚合唱版)</li>
<li>一分钟Lady</li>
<li>不一样的地方</li>
<li>独一无二</li>
<li>爱是喜欢你</li>
<li>心有灵犀</li>
<li>爱情彼岸</li>
<li>Boys(独唱拉丁版)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>第四张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/想要回到何洁.md" title="wikilink">想要回到何洁</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/A8音乐.md" title="wikilink">A8音乐</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010-09-09</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>想要回到过去</li>
<li>她</li>
<li>越伤越爱</li>
<li>KO ME</li>
<li>不是我的你</li>
<li>你是我的风景</li>
<li>忘了</li>
<li>水银泻地</li>
<li>12345加油!</li>
<li>奇幻夜</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第五张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/短暂的爱情.md" title="wikilink">短暂的爱情</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/华谊兄弟.md" title="wikilink">华谊兄弟</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2011-10-23</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>是不是爱情</li>
<li>小永远</li>
<li>爱过的你</li>
<li>我多么怀念</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>第六张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/敢爱.md" title="wikilink">敢爱</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>专辑</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/华谊兄弟.md" title="wikilink">华谊兄弟</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2012-11-15</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>请不要对我说sorry</li>
<li>选择原谅(纯爱小说《离爱》主题曲)</li>
<li>敢不敢爱</li>
<li>Lady Luck</li>
<li>爱情是冒险险险险险</li>
<li>空心</li>
<li>最浪漫的心愿</li>
<li>你让我相信(励志图文集《谁的青春不迷茫》主题曲)</li>
<li>那年夏天</li>
<li>经过(电视剧《夫妻那些事》主题歌)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>第7张</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《<a href="../Page/DoubleDouble.md" title="wikilink">DoubleDouble</a>》</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/华谊兄弟.md" title="wikilink">华谊兄弟</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2015-12-28</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>球神</li>
<li>光一樣神奇</li>
<li>What a B*</li>
<li>我還是她</li>
</ol></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

| 發行日期       | 歌曲名稱        | 所屬專輯、备注                                         |
| ---------- | ----------- | ----------------------------------------------- |
| 2005-09-01 | 两个人的地球      | 收录在专辑《超级女生终级PK》合辑                               |
| 2005-09-01 | Super Girls | 收录在专辑《超级女生终级PK》合辑                               |
| 2006-02-01 | 快乐宝贝        | “背背佳”广告主题曲                                      |
| 2006-03-25 | 你一定要幸福      | 电视剧《美丽分贝》主题曲                                    |
| 2007-01-01 | 花儿开了        | 电视剧《美丽分贝》主题曲,与黄雅莉合唱                             |
| 2007-12-01 | 谢谢你一直陪我唱歌   | 天娱三生有幸上海演唱会片尾歌                                  |
| 2007-12-01 | 现场直播        | 天娱三生有幸上海演唱会主题歌                                  |
| 2008-05-18 | 承诺          | 5·12汶川抗震救灾歌曲                                    |
| 2008-05-22 | 爱在你身边       | 5·12汶川抗震救灾歌曲                                    |
| 2008-05-25 | 我们中国人       | 5·12汶川抗震救灾歌曲                                    |
| 2008-05-26 | 相信爱         | 5·12汶川抗震救灾歌曲                                    |
| 2008-12-30 | 快乐由我        | 湖南卫视08-09跨年主题曲                                  |
| 2009-08-05 | 忘了          |                                                 |
| 2009-10-16 | 你是我的风景      |                                                 |
| 2010-03-19 | 广州之恋        | 广州亚运会入选歌曲                                       |
| 2010-04-20 | 2010等你来     | 世博倒计时推广歌曲                                       |
| 2010-05-12 | 四川依然美丽      | 512四川地震两周年纪念歌曲                                  |
| 2010-06-12 | 孩子          | “救救孩子”打拐公益歌曲                                    |
| 2010-10-24 | 她           | 电影《将爱》推广曲                                       |
| 2011-01-06 | 奇幻夜(爸爸版)    | 收录在公益专辑《孩子Tears forchildren》                    |
| 2011-07-12 | ko me       | 尚朵脱毛广告主题歌                                       |
| 2011-07-15 | 为你加油        | “我要上学”大型公益活动主题曲                                 |
| 2012-03-21 | 爱在浪漫中舞蹈     | 电视剧《新女婿时代》片尾曲                                   |
| 2012-07-12 | 浪漫的想往       | 电视剧《隐婚日记》主题曲                                    |
| 2012-08-14 | 经过          | 电视剧《夫妻那些事》主题曲,与陈楚生合唱                            |
| 2012-12-04 | 那年夏天        |                                                 |
| 2013-01-04 | 201314      | 电影《201314》主题曲                                   |
| 2013-05-10 | 让世界充满爱      | “雅安地震”特别录制                                      |
| 2013-05-28 | 那一天         | 电视剧《老公的春天》片尾曲                                   |
| 2013-12-04 | 若无其事        | 电视剧《踮起脚尖吻到爱》片尾曲                                 |
| 2013-12-26 | 我们结婚吧       | 电视剧《踮起脚尖吻到爱》片尾曲                                 |
| 2014-02-28 | 坏童话         |                                                 |
| 2014-04-15 | 不可能的人       |                                                 |
| 2014-07-07 | 身不由己        | 电视剧《杉杉来了》片尾曲                                    |
| 2015-01-07 | 一路上有爱       | 浙江卫视《一路上有你》主题曲                                  |
| 2015-04-16 | 爱不简单        | 电视剧《我为儿孙当北漂》插曲                                  |
| 2015-06-25 | 燃烧吧青春       | 电视剧《旋风少女》主题曲                                    |
| 2015-11-13 | 爱不需要理由      | 电视剧《还是夫妻》片头曲                                    |
| 2016-03-11 | 只愿与你        | 电视剧《十五年等待候鸟》主题曲，与苏醒合唱                           |
| 2016-09-23 | 不服来犟        |                                                 |
| 2016-10-12 | 我们在一起       | 江苏卫视《我们在益起》主题曲                                  |
| 2016-10-14 | Take It     |                                                 |
| 2016-10-25 | 最近的永远       | 电视剧《蜂鸟》插曲                                       |
| 2016-11-13 | Imma Do Me  |                                                 |
| 2016-12    | 爱情故事        | 电视剧《守护丽人》片尾曲                                    |
| 2017-03-31 | 给陌生女孩的歌     |                                                 |
| 2017-05-13 | 小情书         | 电影《小情书》同名推广曲                                    |
|            | 双倍心跳        | 腾讯视频《不可思议的妈妈》主题曲                                |
| 2018-02-05 | 破冰          |                                                 |
| 2018-06-14 | 亲爱的游戏       | 腾讯视频《不可思议的妈妈》第二季主题曲                             |
| 2018       | 黑白鍵         | 電視劇《[你和我的傾城時光](../Page/你和我的傾城時光.md "wikilink")》 |

### 个人MV

| 数量 | 歌曲mv名称        | 合作者                              |
| -- | ------------- | -------------------------------- |
| 1  | 《快乐宝贝》        |                                  |
| 2  | 《你一定要幸福》      |                                  |
| 3  | 《来自不同星球》      |                                  |
| 4  | 《希望》          | [罗志祥](../Page/罗志祥.md "wikilink") |
| 5  | 《远方》          |                                  |
| 6  | 《请别再爱我》       | [鲁诺](../Page/鲁诺.md "wikilink")   |
| 7  | 《睡在你怀中》       |                                  |
| 8  | 《明明不是Angel》   |                                  |
| 9  | 《十分爱》         |                                  |
| 10 | 《夏雪》          |                                  |
| 11 | 《Boys》        | [魏晨](../Page/魏晨.md "wikilink")   |
| 12 | 《不一样的地方》      |                                  |
| 13 | 《爱情彼岸》        | [金烔完](../Page/金烔完.md "wikilink") |
| 14 | 《你是我的风景》      |                                  |
| 15 | 《广州之恋》        |                                  |
| 16 | 《Ko Me》       | [沈志明](../Page/沈志明.md "wikilink") |
| 17 | 《越伤越爱》        |                                  |
| 18 | 《她》           |                                  |
| 19 | 《是不是爱情》       | [彭梁](../Page/彭梁.md "wikilink")   |
| 20 | 《小永远》         | 彭梁                               |
| 21 | 《爱过的你》        | 彭梁                               |
| 22 | 《我多么怀念》       | 彭梁                               |
| 23 | 《经过》          | [陈楚生](../Page/陈楚生.md "wikilink") |
| 24 | 《请不要对我说Sorry》 | [Jin](../Page/Jin.md "wikilink") |
| 25 | 《Lady Luck》   | Jin                              |
| 26 | 《那年夏天》        | Jin                              |

### 其他MV

| 数量 | 歌曲mv名称   | 备注                                             |
| -- | -------- | ---------------------------------------------- |
| 1  | 《想》      | [何炅新专辑](../Page/何炅.md "wikilink")《漫游》主打曲/担任女主角 |
| 2  | 《快乐由我》   | 湖南卫视08—09跨年主题曲                                 |
| 3  | 《我们中国人》  | 赈灾歌曲                                           |
| 4  | 《孩子》     | 打拐“救救孩子”公益歌曲                                   |
| 5  | 《为你加油》   | “2011MusiRadio我要上学 海马汽车1200助学+行动”主题曲           |
| 6  | 《经过》     | 电视剧《夫妻那些事》片尾曲                                  |
| 7  | 《让世界充满爱》 | 为“雅安地震”特别录制                                    |
| 8  | 《生命》     | 百星獻歌为“6.26國際禁毒日”特别录制                           |

## 个人演唱会

| 场次 | 举办时间        | 举办城市    | 举办地点         | 演唱会主题                   |
| -- | ----------- | ------- | ------------ | ----------------------- |
| 1  | 2006年10月26日 | 上海市     | 上海音乐学院贺绿汀音乐厅 | 何洁.发光体SHOW个人歌友会         |
| 2  | 2008年3月30日  | 香港特别行政區 | 香港电视城        | “明明不是Angel”超级红人馆何洁音乐会   |
| 3  | 2008年4月26日  | 北京市     | 北展剧场         | “Pure show time”何洁个人音乐会 |
| 4  | 2010年9月9日   | 北京市     | 麻雀瓦舍         | “想要回到何洁”个人音乐会           |
| 5  | 2011年1月24日  | 成都市     | 欢乐谷剧场        | “想要回到何洁·感恩30首”个人音乐会     |
| 6  | 2014年12月27日 | 北京市     | 万事达汇源空间      | ooh Dear 2014何洁NOW北京演唱会 |
| 7  | 2016年11月12日 | 北京市     | 工人体育馆        | 不服来犟 2016 何洁北京演唱会       |
| 8  | 2017年5月20日  | 廣州市     | 廣州体育馆        | 不服来犟 2017 何洁廣州演唱会       |
| 9  | 2017年12月16日 | 上海市     | 靜安体育馆        | 不服来犟 2017 何洁上海演唱会       |

## 影视作品

### 电影

|            |                                                 |        |        |
| ---------- | ----------------------------------------------- | ------ | ------ |
| **上映年份**   | **电影名**                                         | **角色** | **备注** |
| 2007-07-12 | [倾城之爱](../Page/倾城之爱.md "wikilink")              | 叶子     |        |
| 2010-06-13 | [活该你单身](../Page/活该你单身.md "wikilink")            | 婚礼歌手   |        |
| 2010-11-05 | [刀客外传](../Page/刀客外传.md "wikilink")              | 甜妞     |        |
| 2011-02-12 | [将爱情进行到底](../Page/将爱情进行到底_\(电影\).md "wikilink") | 楚楚     |        |
| 2011-09-30 | [第一大总统](../Page/第一大总统.md "wikilink")            | 九妹     |        |
| 2011-09-30 | [夏日乐悠悠](../Page/夏日乐悠悠.md "wikilink")            | 呱呱     |        |
| 2011-11-04 | [Hello\!树先生](../Page/Hello!树先生.md "wikilink")   | 苹苹     |        |
|            |                                                 |        |        |

### 微电影

|    上映年份    |   微电影名字   | 角色  | 导演  |                               合作演员                                |
| :--------: | :-------: | :-: | :-: | :---------------------------------------------------------------: |
| 2011-12-14 |  《短暂的爱情》  |  洁  |  树  |                  [彭梁](../Page/彭梁.md "wikilink")                   |
| 2011-12-22 |  《我多么怀念》  |  洁  |  树  |                  [彭梁](../Page/彭梁.md "wikilink")                   |
| 2011-12-29 |  《是不是爱情》  |  洁  |  树  |                  [彭梁](../Page/彭梁.md "wikilink")                   |
| 2012-04-16 |   《经过》    |  洁  | 邓西泽 |                 [陈楚生](../Page/陈楚生.md "wikilink")                  |
| 2012-07-27 |   《爱旅》    |  洁  |  树  |                  [彭梁](../Page/彭梁.md "wikilink")                   |
| 2012-08-16 | 《康桥的午夜电台》 | 康桥  | 沈沁源 |                 [陈威旭](../Page/陈威旭.md "wikilink")                  |
| 2012-12-23 |  《我爱考拉》   | 徐小微 | 周琪  | [古铭瀚](../Page/古铭瀚.md "wikilink")、[高艺菲](../Page/高艺菲.md "wikilink") |

### 电视剧

|            |                                          |        |        |
| ---------- | ---------------------------------------- | ------ | ------ |
| **首播年份**   | **剧名**                                   | **角色** | **备注** |
| 2006-07-09 | 《[美丽分贝](../Page/美丽分贝.md "wikilink")》     | 李惠恩    |        |
| 2007-06-10 | 《[武十郎](../Page/武十郎.md "wikilink")》       | 钱小小    |        |
| 2012-10-22 | 《[新女婿时代](../Page/新女婿时代.md "wikilink")》   | 向小雨    |        |
| 2013-04-02 | 《[没有承诺的爱](../Page/没有承诺的爱.md "wikilink")》 | 白洁     |        |
| 2013-11-27 | 《[极品女士第二季](../Page/极品女士.md "wikilink")》  | 客串     |        |
| 2014-01-15 | 《[屌丝日记](../Page/屌丝日记.md "wikilink")》     | 买花姑娘   |        |
| 待播         | 《[绝漠天啸](../Page/绝漠天啸.md "wikilink")》     | 小黃鶯    |        |
|            |                                          |        |        |

### 话剧

|    上映时间    |  电视剧名字  | 扮演角色  | 导演 |                                               合作演员                                               |
| :--------: | :-----: | :---: | :-: | :----------------------------------------------------------------------------------------------: |
| 2007-03-10 | 《大大大明星》 | 保安制服妹 | 杨婷 | [张信哲](../Page/张信哲.md "wikilink")、[谢娜](../Page/谢娜.md "wikilink")、[王宝强](../Page/王宝强.md "wikilink") |

### 音乐剧

|    上映时间    |  音乐剧名字  | 扮演角色 | 导演  |                                               合作演员                                               |
| :--------: | :-----: | :--: | :-: | :----------------------------------------------------------------------------------------------: |
| 2010-04-28 | 《一路上有你》 |  歌手  | 黄祖权 | [毛宁](../Page/毛宁.md "wikilink")、[吴大维](../Page/吴大维.md "wikilink")、[何家劲](../Page/何家劲.md "wikilink") |

  -
### 主持节目

  - 2017年《[無與倫比的發佈會](../Page/無與倫比的發佈會.md "wikilink")》

## 电视节目

### 央视节目

受邀参加中央电视台各个频道的电视节目

| 卫星频道    | 央视节目                                                            |
| ------- | --------------------------------------------------------------- |
| CCTV-1  | 《欢乐总动员》                                                         |
| CCTV-2  | 《央视模特大赛》《新春嘉年华》                                                 |
| CCTV-3  | 《[同一首歌](../Page/同一首歌.md "wikilink")》《过年七天乐》《中华情》《开心歌迷汇》《央视中秋晚会》 |
| CCTV-6  | 《光影星播客》                                                         |
| CCTV-7  | 《乡约-郑州文化节》                                                      |
| CCTV-15 | 《星光璀璨—2013国际情歌大汇》                                               |

### 卫视节目

受邀参加国内各大卫星频道的电视节目

| 卫星频道  | 电视节目                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| ----- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 湖南卫视  | 《[超级女声](../Page/超级女声.md "wikilink")》《[快乐男声](../Page/快乐男声.md "wikilink")》《爱心大融冰》《[快乐大本营](../Page/快乐大本营.md "wikilink")》《爱心总动员》《我们都爱笑》《娱乐无极限》《[天天向上](../Page/天天向上.md "wikilink")》《非常靠谱》 《湖南卫视跨年晚会》《湖南卫视春晚》《节节高声》《[百变大咖秀](../Page/百变大咖秀.md "wikilink")》《[喜剧之王](../Page/喜剧之王.md "wikilink")》《[勇往直前](../Page/勇往直前.md "wikilink")》《我是大美人》《快乐2008》《快乐星期五》《名声大震》 |
| 浙江卫视  | 《爱在蓝天下》《2014跨年晚会》《我不是明星》《我爱记歌词》《我是大评委》《爽食赢天下》《浙江卫视跨年晚会》《[一路上有你](../Page/一路上有你_\(電視節目\).md "wikilink")》《周末星派对》                                                                                                                                                                                                                                           |
| 湖北卫视  | 《音乐集结号》《我爱我的祖国》《湖北卫视2013环球春晚》《超级星期六》《七夕晚会》《新年狂欢夜》                                                                                                                                                                                                                                                                                                       |
| 安徽卫视  | 《天天王牌》《[非常静距离](../Page/非常静距离.md "wikilink")》《剧风行动》《周日我最大》《超级大赢家》《超级星期六》《星动亚洲》                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 东方卫视  | 《闪电星感动》《[与星共舞中国版](../Page/与星共舞中国版.md "wikilink")》《娱乐星天地》《舞林大会》《金星秀》                                                                                                                                                                                                                                                                                     |
| 东南卫视  | 《娱乐乐翻天》《美丽佩配》《万人声色演唱会》《非常音乐》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |
| 厦门卫视  | 《娱乐斗阵行》《娱乐加油赞》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |
| 海峡卫视  | 《微博超级大》《海峡传情》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 江西卫视  | 《江西卫视2012跨年晚会》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |
| 江苏卫视  | 《跨年晚会》《[为她而战](../Page/为她而战.md "wikilink")》《幸福晚点名》《我们在一起》《[金曲撈](../Page/金曲撈.md "wikilink")》《星厨驾到第三季》《看见你的声音》                                                                                                                                                                                                                                             |
| 北京卫视  | 《网络春晚》《最美重聚》《最佳现场》《跨界喜剧王》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
| 天津卫视  | 《今夜有戏》《拜托了妈妈》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 山东卫视  | 《歌声传奇》《山东卫视2013跨年晚会》《花漾梦工厂》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             |
| 山西卫视  | 《快活林》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   |
| 陕西卫视  | 《周六乐翻天》《好爸爸坏爸爸》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| 青海卫视  | 《花儿朵朵》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| 甘肃卫视  | 《我们是一家人》《短片展映》《大国文化》《我爱每一天》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             |
| 宁夏卫视  | 《时尚星达人》《百城春晚》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 新疆卫视  | 《综艺丝路行》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 兵团卫视  | 《热播音乐节》《超级大牌》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 西藏卫视  | 《每日一歌》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| 康巴卫视  | 《康巴欢乐汇》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 四川卫视  | 《新北川 新希望》《中国大爱歌会》《星随我动》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 贵州卫视  | 《多彩贵州》《人生》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              |
| 云南卫视  | 《音乐现场》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| 重庆卫视  | 《我们一家人》《超级访问》《娱乐星工场》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| 广西卫视  | 《猜的就是你》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 广东卫视  | 《真LIVE真音乐》《乐拍乐高》《非常亚运会》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| 深圳卫视  | 《[中国音超](../Page/中国音超.md "wikilink")》《大牌故事汇》《深圳卫视2013春晚》《来吧孩子》《宝贝赖上大明星》                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| 旅游卫视  | 《旅游卫视2013春晚》《娱乐任我行》《美丽俏佳人》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              |
| 河南卫视  | 《华豫之门》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| 河北卫视  | 《我为周末狂》《非常视听》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 辽宁卫视  | 《[激情唱响](../Page/激情唱响.md "wikilink")》《金榜强强滚》《欢乐集结号》《天天唱响》《谁是主角》《到底是谁》                                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| 吉林卫视  | 《大牌生日会》《超级乐八点》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          |
| 延边卫视  | 《每周一歌》《点播舞台》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |
| 黑龙江卫视 | 《爱笑会议室》《黑龙江2012跨年晚会》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| 内蒙古卫视 | 《马兰花开》                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |

### 海外及港澳台节目

受邀参加海外及港澳台的电视节目

| 电视频道          | 电视节目       |
| ------------- | ---------- |
| 凤凰卫视          | 《金牌大猜想》    |
| MTV中文台        | 《天籁村》《神州热》 |
| 香港TVB8        | 《中国原创音乐浒榜》 |
| 香港翡翠台         | 《劲爆访谈》     |
| Channel \[V\] | 《穿名堂》      |
| 台湾东森台         | 《名人访谈》     |
| 台湾中天台         | 《超女何洁特辑》   |

### 地方节目

受邀参加国内地方未上星电视台的电视节目

| 电视频道   | 电视节目                   |
| ------ | ---------------------- |
| 北京文艺频道 | 《音乐风云榜》《每日文娱播报》《欢乐无极限》 |
| 上海星尚电视 | 《新娱乐在线》《陈蓉博客》《大众娱乐在线》  |
| 江苏综艺频道 | 《非常不一般》                |
| 湖南娱乐频道 | 《娱乐急先锋》                |
| 湖南经视   | 《越策越开心》《白日梦工厂》《快乐向前冲》  |

### 网络及电台节目

受邀参加网络新媒体及电台的电视节目

| 新媒体频道    | 电视节目                    |
| -------- | ----------------------- |
| 腾讯视频     | 《大牌驾到》《寻找好声音》《吐槽大会》     |
| 新浪娱乐     | 《新浪明星访谈》                |
| 音悦台      | 《音悦大来宾》                 |
| 爱奇艺      | 《综艺劲爆点》《Wuli屋里变》《大牌对王牌》 |
| 酷六网      | 《星客厅》                   |
| 迅雷看看     | 《音乐独家专访》                |
| 搜狐视频     | 《刘同坦白讲》                 |
| 央视网      | 《明星访谈》                  |
| 中央人民广播电台 | 《叱咤金曲公信榜》               |

## 其他作品

### 写真集/书籍

| 出版时间    | 书籍、写真集名稱             | 作者            | 出版社       |
| ------- | -------------------- | ------------- | --------- |
| 2005-09 | 《超级女声 终极pk》写真集       | 上海天娱传媒有限公司（编） | 吉林美术出版社   |
| 2005-10 | 《荷洁水清—超级女声何洁个人写真》写真集 | 上海天娱传媒有限公司（编） | 吉林美术出版社   |
| 2006-10 | 《发光计划》书籍             | 何洁            | 接力出版社     |
| 2010-03 | 《何年何月何大宝》书籍          | 何洁            | 广西师范大学出版社 |

### 广告

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>广告名字</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><ul>
<li>女性休闲品牌Sport.ADA（宝艾达）形象代言人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><ul>
<li>雅倩清逸洗发露代言人</li>
<li>东洋之花面膜代言人</li>
<li>宝艾达06秋冬装代言人</li>
<li>背背佳【与<a href="../Page/郑靖文.md" title="wikilink">郑靖文</a>、<a href="../Page/谢雅雯.md" title="wikilink">谢雅雯合作</a>】</li>
<li>浏阳河酒【与<a href="../Page/叶一茜.md" title="wikilink">叶一茜</a>，<a href="../Page/纪敏佳.md" title="wikilink">纪敏佳</a>，<a href="../Page/黄雅莉.md" title="wikilink">黄雅莉</a>，<a href="../Page/陈西贝.md" title="wikilink">陈西贝合作</a>】</li>
<li>蒙牛随变冰淇淋【与<a href="../Page/李宇春.md" title="wikilink">李宇春合作</a>】</li>
<li>蒙牛绿色心情【与<a href="../Page/李宇春.md" title="wikilink">李宇春合作</a>】</li>
<li>新一代雪碧【与<a href="../Page/林俊杰.md" title="wikilink">林俊杰</a>、<a href="../Page/周杰伦.md" title="wikilink">周杰伦</a>、<a href="../Page/SEVEN.md" title="wikilink">SEVEN一起合作</a>】</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><ul>
<li>索爱MP3/MP4品牌形象代言人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><ul>
<li>索爱品牌新一代形象代言人</li>
<li>薯与我系列干脆到底薯片代言人</li>
<li>薯与我系列酸辣烫味代言人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><ul>
<li>闪亮牙洁素【与<a href="../Page/田亮.md" title="wikilink">田亮合作</a>】</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><ul>
<li>舒雪国际“名妍”彩妆系列品牌代言人</li>
<li>莱珀丽精油添加型护肤品牌形象代言人</li>
<li>蒂花之秀阳光果油弹力素形象代言人</li>
<li>尚朵脱毛品牌代言人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><ul>
<li>美姿泉品牌代言人</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><ul>
<li>尚朵蕾沃斯进驻天猫淘品牌代言人</li>
<li>莱珀丽LEBOLE冰河防晒乳夏季形象代言人</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 杂志

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>杂志名稱</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><ul>
<li>《歌迷大世界》报道</li>
<li>《时代影视》专访</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><ul>
<li>《流行歌曲》专访</li>
<li>《歌迷大世界》封面人物</li>
<li>《时代影视》封面人物</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《南都周刊》专访</p>
<ul>
<li>《食尚周刊》专访</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><ul>
<li>《香港YES杂志》NO.890 - 专访</li>
<li>《玩家旅游》专访</li>
<li>《新京报》报道</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><ul>
<li>《时尚先生》专访</li>
<li>《星周刊》封面人物</li>
<li>《都市丽人》</li>
<li>《百姓TAXI》8月刊</li>
<li>《青年周末》专访</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><ul>
<li>《大日子》</li>
<li>《精品购物指南》</li>
<li>《玩家惠》</li>
<li>《当代歌坛》491期6</li>
<li>《粉红系》</li>
<li>《健康与美容》</li>
<li>《歌迷大世界》333期 - 专访</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><ul>
<li>《men's uno达人志》UNO GIRL</li>
<li>《星光邦》</li>
<li>《当代歌坛》第523期</li>
<li>《CeCi姐妹》</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><ul>
<li>《时装LOFFICIEL》1月刊</li>
<li>《风尚志FASHIONWEEKLY》</li>
<li>《伊周爱城市》12.11 No.209华北城市风封面</li>
<li>《Let's 新城记》第19期</li>
<li>《lifestyle品味生活》封面</li>
<li>《精品购物指南》第74期/总第1800期</li>
<li>《型车时代》封面大片</li>
<li>《星周刊》专访</li>
<li>《四月号牛仔天书》</li>
<li>《男士健康Men's Heaith》4月刊</li>
<li>《米娜Like a simple Angel》2月刊</li>
<li>《现代艺术8周娱乐》</li>
<li>《248期现代艺术8周刊》</li>
<li>《女刊.白嫩派》2012年1月期封面</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><ul>
<li>《明星都爱LINEA ROSA》韩火火 X LINEA ROSA系列</li>
<li>《Easy_Magazine》2月刊</li>
<li>《精品购物指南》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主要獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>奖项名称（获奖作品）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><ul>
<li>湖南卫视《超级女声》成都赛区季军、全国总决赛殿军</li>
<li>香港新城电台“全国劲爆人气歌手奖”</li>
<li>雪碧中国原创音乐流行榜总选颁奖典礼“最具潜质歌手奖”“超级魅力大奖”</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><ul>
<li>雪碧中国原创音乐流行榜季选颁奖典礼“优秀表现奖”、“至in彩铃奖”、“内地金曲奖”（《你一定要幸福》）</li>
<li>第六届华语传媒音乐大赏“年度艺人奖”</li>
<li>第四届特步东南劲爆音乐榜颁奖典礼“内地最受欢迎女歌手奖”</li>
<li>2006年度金曲金榜颁奖典礼“内地年度人气歌手”、“内地年度最佳女新人”、“年度金曲奖”（《希望》）</li>
<li>娱乐中国·2006星光大典“十大金曲奖”（《希望》）</li>
<li>2006年度BQ红人榜“年度个性红人”</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><ul>
<li>2007年度BQ红人榜“年度飞跃红人”</li>
<li>新娱乐慈善群星会颁奖盛典“最具活力闪电之星”</li>
<li>2007年度·时尚盛典“影响2007艺人奖”</li>
<li>雪碧中国原创音乐流行榜总选颁奖典礼“内地飞跃表现奖”、“内地金曲奖”（《希望》）</li>
<li>北京流行音乐颁奖典礼（中歌榜）“年度金曲奖”（《来自不同星球》）</li>
<li>第七届华语音乐传媒大赏“香港十年回归全国最受欢迎新人”</li>
<li>香港回归十周年“内地最受欢迎女歌手”</li>
<li>新城劲爆颁奖典礼“全国乐迷投选劲爆突破表现大奖（女歌手）”</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><ul>
<li>雪碧中国原创音乐流行榜总选颁奖典礼“内地金曲奖”（《明明不是Angel》）</li>
<li>2008年·福布斯中国名人榜第54名获奖者</li>
<li>9+2音乐先锋榜2007年度颁奖典礼“内地最佳女歌手”、“内地先锋跳舞女歌手”；</li>
<li>第五届劲歌王全球华人乐坛年度总选颁奖典礼“内地最受欢迎女歌手”、“内地杰出青年歌手”</li>
</ul>
<p>、“国语金曲奖”（《明明不是Angel》）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><ul>
<li>雪碧中国原创音乐流行榜总选颁奖典礼“内地金曲奖”（《你是我的风景》）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><ul>
<li>2010幸福工程救助贫困母亲慈善盛典“公益明星奖”</li>
<li>网易2010年度音乐调查影响盛典“网友票选年度十大专辑”（《想要回到 何洁》）</li>
<li>2010年TOM音乐华语乐坛“十佳专辑”（《想要回到 何洁》）</li>
<li>2010年度潮流势力大奖“潜力新人”</li>
<li>2010偶像大选网络盛典“最优女歌手”</li>
<li>第八届特步东南音乐劲爆榜颁奖典礼“内地最受欢迎女歌手”</li>
<li>时尚星达人开播一周年盛典“年度最全能艺人奖”“年度时尚歌手”</li>
<li>CCTV“风云音乐”环球红歌颁奖盛典“媒体推荐网络最具人气奖”</li>
<li>第二届广州2010亚运入围歌曲颁奖盛典“最佳亚运歌手奖”（《广州之恋》）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><ul>
<li>第四届蒙牛酸酸乳音乐风云榜新人盛典“最佳全能歌手”</li>
<li>2011年微音乐电台电台最受欢迎歌手</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><ul>
<li>第五届互联网美容大奖2011颁奖典礼“年度美妆明星”</li>
<li>2011年度MusicRadio音乐之声中国TOP排行榜“内地年度传媒推荐女歌手”、“内地金曲奖”（《小永远》）</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><ul>
<li>音乐先锋榜年度颁奖典礼“内地最佳先锋演绎歌手”、“最受欢迎对唱金曲奖”（《经过》）</li>
<li>蒙牛绿色心情中国TOP排行榜“内地年度最佳跨界艺人”、“内地年度金曲奖”（《请不要对我说Sorry》）</li>
<li>中国广播电视协会-金号2012全国听众最喜爱的歌手“金牌歌手奖”</li>
<li>第一届优酷出品青年导演扶植计划表彰大会-部部清新奖 微电影《康桥的午夜电台》</li>
<li>第四届中国国际新媒体短片节金鹏奖-最佳网络短片 微电影《康桥的午夜电台》</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><ul>
<li>东方卫视《<a href="../Page/与星共舞中国版.md" title="wikilink">与星共舞中国版</a>》-年度总决赛冠军、舞王</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><ul>
<li>Channel V 第20届全球华语榜中榜暨亞洲影響力大典“最佳舞台表现力奖”</li>
<li>MusicRadio全球流行音乐年度盛典“媒体推崇大奖”</li>
<li>MusicRadio 蒙牛酸酸乳 中国TOP排行榜“年度传媒推荐女歌手”、“年度金曲”（《光一样神奇》）、“年度最佳编曲”（《球神》）</li>
<li>第11届劲歌王音乐盛典“最佳女歌手”、“传媒大奖”</li>
<li>2016音乐先锋榜年度颁奖典礼“最受欢迎女歌手（内地）”、“网络最具人气先锋女歌手”、“最受欢迎人气五强”</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

  - [何洁
    中文官方网站](https://web.archive.org/web/20081220131000/http://www.avex.com.tw/hejie/index.asp)
  - [何洁 新浪博客](http://blog.sina.com.cn/m/hejie/)
  - [何洁 官方微博](http://weibo.com/hejie)
  - [何洁 官方新闻网](http://news.baidu.com/renwu/hejie)
  - [何洁 官方音乐搜索](http://music.baidu.com/artist/1028)
  - [何洁 高清MV官方网](http://www.yinyuetai.com/fanclub/34)

[J洁](../Category/何姓.md "wikilink")
[Category:彝族人](../Category/彝族人.md "wikilink")
[Category:贵阳人](../Category/贵阳人.md "wikilink")
[Category:贵州人](../Category/贵州人.md "wikilink")
[Category:中国电视女演员](../Category/中国电视女演员.md "wikilink")
[Category:中国电影女演员](../Category/中国电影女演员.md "wikilink")
[Category:贵州演员](../Category/贵州演员.md "wikilink")
[Category:中國女歌手](../Category/中國女歌手.md "wikilink")
[Category:彝族歌手](../Category/彝族歌手.md "wikilink")
[Category:贵州歌手](../Category/贵州歌手.md "wikilink")
[Category:中國華語流行音樂歌手](../Category/中國華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:超级女声参赛选手](../Category/超级女声参赛选手.md "wikilink")
[Category:四川音乐学院校友](../Category/四川音乐学院校友.md "wikilink")
[Category:華誼兄弟藝人](../Category/華誼兄弟藝人.md "wikilink")

1.  [何洁已签约艾回公司
    新专辑在京录制赴日加工](http://ent.sina.com.cn/y/2006-03-29/11071031042.html)
2.  [何洁回贵阳传递火炬
    为奥运许下最美好的愿望](http://ent.sina.com.cn/y/2008-06-12/14382057748.shtml)
3.  [何洁七位数签约华谊
    穿婚纱现身现场落泪](http://ent.163.com/photoview/00AJ0003/51019.html)
4.  [何洁赫子铭大婚将近
    再曝浪漫温馨婚纱照](http://www.hunantv.com/c/20130910/0822495395.html)
5.  [何洁赫子铭今日大婚
    柳岩陈楚生等众星到场庆贺](http://news.hainan.net/photo/wentiyule/xiaotu/2013/09/12/1548797.shtml)

6.  [何洁生下儿子
    重6斤3两母子平安](http://ent.sina.com.cn/y/2014-07-05/10464170254.shtml?from=baidu_alading_ent_text1)
7.  [何洁产后首开个唱
    见面APP携粉丝共赴十年之约](http://www.hn.xinhuanet.com/2014-12/30/c_1113830336.htm)